大學 大專 冗員討論區 (9)

繼續傾

Posts 1-8 連結：

14k大約係ea/pa 個band嘅min pay

留名

邊間? 中大EO兩個月通知我都覺得有啲誇張...
真係可以講, 間間business school都係伏 (in terms of workload)
薄大未做過答唔到, 清大同暴大business school都係...睇路啦手足

想請問hku一般見完要等幾耐先派offer？

見完第二日有打黎叫我scan多啲資料俾佢，咁算係去到咩process ？

科大係坑口上小巴係出晒名好撚多人好撚塞

REGISTRY 普通都係係黑名單入面

TIMETABLING, EXAMS UNIT, ADMISSIONS 個類最恐怖

HKU RESEARCH SUPPORT 都久唔久就請人

2019年10月30號, 科大mba 我見到有5個空缺
依家應該係瘋狂peak hour
冇11點放唔到工

收到cityu HR Office COi interview
想問下哩份工人工大約點
好唔好做 做啲咩
見朋友話city hr有條友好難頂

其實岩岩收到recruitment company offer返緊工
雖然之前都係hr company做
但做嘅野同想像中唔同

利申本身有差唔多兩年hr exp
其實一直都好想做大專 感覺冇咁辛苦福利好勁多

想問下CU GCII個salary range 係幾多?

同埋科大每年總有一兩次, 一塞車就唔洗返工放工

科大交通黎講真係地獄，暑假係staff最開心嘅時候...
通常搭唔到shuttle, 彩虹/ 坑口小巴都係多人等到hihi, 試過等左45分鐘
然後91p 9:15 am係鑽石山開埋尾班車就無, 想轉隊搭巴士都係煩
91M好多時去到彩虹都會爆, 咁一係就搭多/ 少一個站去鑽石山總站搭...
有相熟同事係同一個方向真係建議夾錢搭的士。
放工就南北二閘都係惡夢...南閘走出彩虹你早收工就趕到91p, 6:30打後就..慢慢等啦

準時放工並不適用於商學院，完。

我成日都以為商學院做D 細DEPARTMENT 可以正常少少

V 記 / SPACE ?
應該冇幾多間既 EO rank 要 3 個月通知

多謝分享, 因為搵緊EO post, 唔該晒絲打

city COI 23-35k

中大 General Clerk II 13-29k (point 2-15)

我離開左UST三年，唔知而家交通會唔會好左 (應該都唔會架喇)

Business School, 唔係mba, 係同外國大學joint programme，同事好、阿姐唔好提（阿姐已離職），人少所以都close。

而家去左暴大mba做eo

想問下有無做緊教大嘅講下工作環境點
點解人工會高過其他u嘅
見最近都幾多ea位請人

係咪圈子好細 怕自爆

想請問下HKU Public Health點樣鑊？好似一直以嚟都冇乜見過有人講呢間

唔方便講太多。但係樓上講關於mba嘅野都中左七八成。火雞係黎左好多人，包括我而家阿姐都係。

無他嘅，因為2019 financial times ranking唔好，亂 aka 改革事在必行。

打得又唔算, 而家留係度都係為啖氣 (個人原因), 同埋因為住得近
係暴大兩年幾，我睇住office走左2x個人..
以前係火雞因為條team細 (非MBA)，得4個人, 係我個junior位無得升無prospect先會兩年換一次人咁濟 (我做左差唔多三年, 而家諗返都覺得on9..)
而家係暴大係多左機會 (即係多左野做), 一年飛一至兩次, 外加接近無限OT (禮拜六日經常有突發狀況, 閒日我甚少俾自己OT, 七點前一定走), 我而家仲放緊2018-19嘅time off，AL接近未放過。
跟住自己成日都會諗, 大家都係拎咁多人工, 做咩要做到自己咁辛苦? 做到咁不如出返去做corporate啦，完。
今年仲要開始讀master，再攰多兩錢重。
所以如果大家真係覺得收咁嘅人工，過住一啲接近corporate嘅生活，仲要隨時禮拜六日要有event / 有堂要跟的話，唔駛諗work life balance呢三隻字。
有無其他非bschool EOI/II 可以分享下工作/ 生活?

火雞MBA聽聞自從黑人肥哥哥programme director / associate dean遠走馬來西亞之後，就開始進一步變成地獄，但詳情唔敢肯定，因為都係聽返部份火雞MBA黎暴大MBA嘅同事講 (包括我阿姐)，然後大家如果而家搵工，見到火雞MBA係咁請assistant officer / officer，就應該估到佢地好缺人…
暴大MBA其實都…樓上個post講左都費事講太多了…
唯有希望下年一月出ranking會好返少少

貪錢就唔做大學啦。
來來去去都係果幾堆人，點唔點相都無乜所謂。
又唔係講啲咩衰野，全部都係fact有得查證。
樓上咁多個post都話MBA係大伏，有幾伏/ 係唔係真係伏都要有個人出黎大概講下咩情況。
唔止MBA，根本而家好多擁抱大陸嘅taught master都會煩緊下年條數。今年香港咁嘅情況下年唔慌好得去邊。
你話呃飯食我又真係唔敢同意，好多同事都真係拎個心出黎做野，做到企係度都繼續做，你估真係貪人工多咩。
對於年輕人 / fresh grad黎講，商學院係一個幾好磨練嘅地方(如果你想係呢行練到好打得)，係其他department / office / ***Project team做野隨時真係燃燒青春同時間，日日都唔知做乜。係商學院日子係會過得有意義少少，但係如果你係求每日9-5:30咁千祈唔好揀商學院。
重申多次: 你要追求錢千祈唔好做大學，睇呢個post都可以慳返。

總要有人落手去做, 個D人一係走得最快, 一係就真係燃燒生命
很遺憾我覺得你都應該GET 到MBA 本質係乜野,
如果係淨係出把口唔係落手做, 係工時都仍然好長,
但係我覺得離不開呃飯食

MBA 爬得高, 的確人工都唔差, 但係位都係得一兩個
但係係遺憾爬得高通常都幾仆街, 唔仆街都變仆街
做D 野係唔係好有意義? 水左個人入學店囉

再來就係個個捱病, 真係用生命換錢
依家有個行左出黎, 佢自己都大病過死過返生
依家死唔去就開始亂講野
我亦都見過有人返工中途暈低直接白車
其他爬升失敗, 就真係將自己新鮮的肝獻左俾哩間「0既野」

的確入得MBA 出返黎都會好打得
要入去到去木人巷都唔難, 因為冇人做
係, 升職機會係好多, 因為真係冇人
但係早期去到EO 人工都係偏低
一路升上去, 就未必值, 亦未必咁多位可以升
同埋我認為哩D 野都唔需要係MBA OFFICE 學
因為MBA ADMIN 真係太忙, 只可以密密手不停做
根本冇時間停低去REVIEW 自己WORKFLOW
好多野亦都做黎唔知為乜, 亦唔係大學行政要求
自己唔知為咩係度忙
結果抱著傳統跑不遠
依家都請唔到IT 狗幫手啦,
其實學埋個D 野都只係為係大專行政圈子生存

只可以話, 想入快D 入啦, 應該冇任何人阻止,
入面0既人都好歡迎你
當年感想就係發現所謂咩咩最強隊伍其實做野都係好撚流

唉
洗濕左個頭有啲難走。
都大致上同意嘅，身體差左呢個就梗架喇 (又未致於爆肝咁誇張，不過真係多左好多奇怪病痛)。
「好多野做黎唔知為乜」-> 某程度上同意，上面越想streamline個workflow，就好似越多野做咁。想斷捨離但係好多野都斷唔到，
好少上黎留comment因為之前一路keep住peak season，呢幾日好少少一路由8追到黎post 9，覺得真係間間大學一路cut資源，越黎越多老鬼退休，就開始請新人->新人頂唔順走->繼續請人->然後無限loop，無人跟得足跟得熟野，呢個循環真係好差、亦都唔係淨係商學院問題…
同各位巴打絲打講下，基本上你有手有腳肯捱，商學院support role (UST assistant officer / officer / CU Clerk/ PC) 都會請架喇。

謝前輩指教。
其實都係邊等升 (都係叫我等啦果啲廢話) 邊儲錢移民。
由頭到尾都無老實過哈哈。
好彩做左咁多年都有學生撐，唔係真係食得屎。

試過交埋糧單都唔請，所以真係咩都有可能。

純粹想了解吓, 令我唔駛心思思

九成係得左, 不過你知哩個世界係會有意外
不過, 大學ADMIN 通常唔會做多餘野, 公務員就會

FG返左一個月社福界 人工算高但辛苦
如果以想轉呢行換來hea d 唔洗輪更為原因是否不智
已知道人工將會有大下降
或者應該問升職條路係唔係foreseeable

社福界人工都已經好撚低, 所以大專應該唔會太差, 因為大專有個D 自資收入

如果有社工牌, 應該會正常好多

有冇巴打知 poly d temporary位 contract period中間 有冇人工加 如果加係唔係跟point 跳

咁ust undergraduate office 比起MBA係咪一樣大鑊？
Officer 究竟幾錢人工起？做到咁.....

無

URAO 呀? 你知唔知A 字點解?

肯定同你講UG LOCAL 都容易應付, 最煩係NDS

唔該巴打

間間U都講得出ao/officer/EO 大概個range
係得ust咁神秘 無人share

UST 成日都只係整好個門面, 個D TITLE 呀, PROGRAM 名呀, 全部都只係好睇D 得人上釣. 咩咩GLOBAL BUSINESS 啦啵.

咪又係COII EO. 當係個個RANGE 開價就得

轉制後聽講冇左 rank table，職銜同個 pay range 唔固定
舊制既 AA = senior manager = band 6~7
EOI = manager = band 6
EOII = assistant manager = band 4~5

Thx 巴打
搞到咁呀而家

HKU 有啲部門既 EO = manager
functional title 唔關事，係睇 rank 同 pay range

係 Aon 幫科大改成咁既 9 band 制
睇到 band min，但唔知 max 又對唔返個 rank，係咪特登搞海鮮價

有無巴絲做大學IT?

有無人做過Tung Wah College?
見到有個EO post 睇落ok
利申：剛遞左信比暴大，做左幾個月only。 因為個老細怪所以走，因為個老細怪，所以日日都唔係好知自己做緊乜，但而家開始淆搵唔到工。

只要係要呃FUNDING, 呃位0既人, 個個都離頂

LOCAL 比較少事除左係LOCAL 好左膠之外, 就係LOCAL 有JUPAS 同IB 頂住

In 個陣有無做兩個鐘written resr呀

CU EOii post 做完筆試後，通常隔幾耐會有面試消息？

想問下CU同HKU請EO都講明IELTS要幾多分, 係咪真係唔meet就無機

暴大係(overall同writing都要6.5，然後其他component唔可以低過6)，港大唔肯定

遺憾地係無得Waive (for暴大only)

我都係果陣裸辭屎忽痕，走去裸考IELTS，跟住隔左一排就去左暴大，唔駛到時有offer果陣先走考。成日覺得咁樣on purpose去考會考得唔好。
而家IELTS又貴左，好似突破2000大關，我三年前考都仲係1800左右。
btw暴大搵工好似都接受過左期嘅IELTS，呢個唔肯定都係聽同事講，建議到時問問hiring department / HR。

咁真係幾慘，專登上HR網睇多次驚fake左你，點知我真係無記錯...
Overall result of at least 6.5 and the component "Writing" with score of not lower than 6.5 in the same sitting in the Academic or General Training Module of IELTS

唔知HKU係咪都咁手緊呢

薄大好似係by department，無一個standard requirement。
我見商學院有啲post要求overall 7.5…

我個陣上去傾左10零分鐘左右

依家轉左玩法

暴大過期IELTS 可以

You are right.
暴大ielts 唔計幾時考，無過唔過期。

So sorry to hear that
Writing must be not lower than 6.5

唯有睇薄大

Title係叫programmer定係 computer officer？

[url]聽聞都係醫學院下面幾大嘅school，會唔會有啲位舒服啲？
ot之後有冇其他伏嘢先[/url]

EAII / Clerk II 14-28k

見完兩個星期都冇offer係咪可以收皮啦

佢地同樣只係當年係新鮮的肝咁樣去看待

當你*

[url]咁睇即係未必係直接under general office喎，做project team係咪可能又唔同講法呢嘻嘻[/url]

請問紅磚大學aeo 個pay scale 係幾多?
岩岩見到industrial centre 請AEO, 唔知chur 唔chur呢

收到中大 jockey club institute of ageing 叫去interview 想問有無人做過呢個department？
同埋想問下中大project assistant II 2年contract果啲人工大概如何？

assistant officer 係 band 4，上年 20-31k，今年唔知

PAII 13-29k (point 2-15)

有冇Ching知道HKU Estates Office 伏唔伏？

物管

Staffing and Office Administration Unit

其實你有冇上過去睇EO 係咩黎

似乎你對幫一眾老屎忽排更表幾有性趣

clerk2 佢JD話做HR野 原來係做排更架

利申 做緊HR

我唔清楚架, 我又唔會試晒全部OFFICE. 你試下咪知囉. 話唔定柔位呢

咁請問係咪行pay scale 跳point 架？同埋佢話我而家入職唔entitle 19/20既GPA即係點？

that depends on how your contract is drafted. i have no idea as i do not pay attention that that departments ad. not eligible for 2019/20 GPA mostly means general paid adjustment, no for you la.

想知會係group in定individual ?

各位巴絲果個部門係咪做到唔停手

哩排做到痴線

嘩, 科大放假, MBA 同事可以直入OT 環節, 勁開心

用下你個腦再講野啦, 死左人呀

# curves must be told

[member] 想問下HKU Clerk I個salary range 係幾多［/member]

22-37k

有冇人會罷工

同問

Cu 有

有無恒大assistant Officer / eo range ?

想請問下v記係咪好難入
有cola之下 人工係咪高d

淨動價

有無大概參考下

岩岩入未夠一個月的絲表示好易入，我覺得係彩數成份居多，而家日日扮工好鬼悶.....聽聞我已經係入左多野做的部門，不過可能驚太快嚇走我所以唔俾野我做住.

做得呢份工預左無咩滿足感，同事大多都比較後生，據聞我做緊呢個部門turnover rate都幾高，可能等退休就唔太岩

點解教大仲可以話聽日一切如常

good luck

本身聽日返暴大report duty
但我諗暴大聽日都係停工停課架喇

暴大出左通告今明兩日停工了

明日同後日先啱 手殘

返唔到去 同停工無分別

下星期唔知re唔report到duty

想問下埋大係咪所有office全停？
如果係，會停到幾時？
有急事搵department

的確係

都冇人反到所有academic document既申請都處理唔到架啦

但如果contract已經開始左，但只係未report到duty呢？

Me 都未能report duty

有冇巴打知暫時安排係扣假扣糧定點。

利申：理大暫時放到星期一，但未有其他消息

Bu AR仲有人返工嗎？

BU出左email叫staff唔好返九龍塘，所以應該無人，不過你send email應該會有人覆

請問有無講佢地幾時會復工？

暫時通知停到星期日，星期一我估睇情況

邊間

有無巴絲打知 中大admin係咪聽日覆工？（18/11）

出咗公佈18-20繼續停 但校外部門就唔知

唔該巴打 感謝！

見城大成日請co
想轉行入去，但好似好難in 得成

自

咁好 巴打咩位？睇課程？

我做親都好L忙 羨慕巴打
有時間進修下or 搞下自己野lo

有無人知中大係咪如常星期四21覆工？

Home Office到懷疑自己有抑鬱
好辛苦

試下啦
但要有心理準備隨時變戰場

3439枚各式子彈
肯定返到嗎？

Sure聽日咁快返？

建議樓上，無工唔好裸辭，出面唔太好景
做緊self fund或大專既巴絲要睇路
我都估計今年自己programme黎緊admission會少左批non local

仲未收到風幾時返得工

Fg想做ugc有冇咩建議?
係咪其實唔會請fg

中大下星期一先覆工??

原來ugc有咁多老屎忽 大專全部後生

溝通唔到

冇人吹水真係會頂唔順

忙起上黎都唔會有時候吹水

呢排返唔到工啲野堆埋一齊冇計啦

科大職員係咪繼續停工呀?

HRO班友好似死晒咁

HRO 根本係一堆死冗員黎

[Member]想問下暴大做完appraisal後幾時先會知人工係加1pt定0.5pt

準備入職青衣ive 有無巴絲可以講下office environment係點？

ea2 得10日

中大係唔係已經復左工？

完全係心聲
好多野都係重重覆覆 機械式操作
但勝在準時收工 多假 唔算chur
做左年幾 想轉行
但覺得自己無競爭力

青衣IVE
你想知咩

想知對新人係點？第一次番office其實都唔係好知咩環境 ea位多數做D咩架

啱啱收到LingU Life interview AA位 作為屯門撚 應唔應該放棄青衣Ive offer去interview 一番工就請假 好似太明顯

呢到終於有ling u出現

Lingu life個pay無v仔咁好喎

大概差幾多？

V仔個bonus勁好多，life self-funded會低d

我嗰個term位黎咋 照計都唔會多得去邊

聽講ling u 執柒咗個asso?
所以就得返啲工餘進修

想請問中大PA II written test大概會考啲咩 需要準備啲咩？

睇咩部門囉，我嗰部門做在職培訓嘅，都係排下時間表book下場地咁。
你唔係明天返新工呀嘛！
我嗰部門明天有新同事

下個禮拜in醫學院project officer
淆緊

Kongu醫學院

HKU MEDIC 好CHUR....

話說做咩位會得閒

我見city經常請co, 好似伏伏地

UST 之前係會閘「轉DEPT」 APPLICATION, 依家唔知; 可以自己試下

請問cu各dept正底覆工未？尤其hro??

Typo* = 正式

如果你咁討厭現職又好想chur住返工點解唔試下apply前幾個post講過好辛苦果啲部門？每日自怨自艾又係咁過，不如樂觀積極啲諗，唔走既係咪可以趁自己得閒去學下其他技能？

如果想繼續留係院校界，你可以試下啲對學生既部門，個挑戰性會大啲，包你每日都做到懷疑人生又或者去啲自資院校，果啲有活力啲，接觸既野都好唔同。
除左自己team既野，多啲了解其他team既運作，等第二時轉工比人問你有咩做你都可以吹到水，加油呀

對學生姐係搞活動果啲？

忙到爆，D 堂不停改....再係咁真係唔撈

不如炒左我算

在職培訓，講太多會自暴

爆

大家經驗 in完到收offer會幾耐？

好撚煩真係

y?

又要改堂又要轉課室

兩星期

入左🤔

係咪好多office 見你要1個月通知就睇都唔睇
send 左勁多都無乜聲氣, 想轉工呀

大學EO位外人apply 成功機會大嗎

我唔覺得係… 大學好多時都好肯等，但如果近八九月/一二月，可能會好想你開學前返到咁

我身邊好多都係搵好耐都無人請
但差唔多完約就有人請

唔知係巧合定點

革大係唔係今年唔出COLA, 係就快講啦

我都好想知COLA有未… 往年最遲11月都有啦

返緊大學admin仔，份糧雞水咁多，有咩office時間外嘅外快介紹？

暴大收offer係咪好快

新入職個honeymoon

知唔知HKU 既secretary I 姐係咩rank? Below EO?
Thanks

輕輕一推

clerk 1

or EA 1 in other words

以我所聽, HKU鍾意請番校友多, 當然外人都有

做緊PCII但只係短contract，過完年就完約，唔知之後條路應該點行
自問唔鍾意做admin野，但轉返去私人工幾肯定搵唔返呢個人工
好迷茫

PCII姐係??? 人工好高?

Project Coordinator II
23k 咋......但Soc Sci degree轉返出去我冇信心叫到呢個價

PCII 呢D係唔係都係D 做EO位既野, 但又PROJECT BASE 唔想開個長位?

介乎於EO同PA之間
唔似PA咁淨收order做野，要自動自覺，但出email量又少過EO
同埋唔使打minutes

但PROJECT 位好似無得加人工? 同無得做APPRAISAL?

應該咩都冇
固定人工，完約就bye bye

仲有internal 轉嘅佔大多數

要咩grade先做到選民？

1. 登記資格 如果你是下列類別的人士，便符合資格登記:
(a) 在以下機構從事教學或研究的全職學術人員及同等職級的行政人員:
(1) 由大學教育資助委員會撥款資助的高等教育機構;
(2) 根據《專上學院條例》(第 320 章)註冊的認可專上學院;
(3) 根據《職業訓練局條例》(第 1130 章)設立的科技學院;
(4) 香港演藝學院;
(5) 香港公開大學;

同等職級即係點

最快要等聽日財委會通過左公務員加薪，先會知幾時有 COLA
但第 2 項議程係將警務人員加薪綁埋一齊，於是表決唔到

NRP EAI 係 22-29k，年假 18 日
term 位既頂薪會係 22k，底就難講，年假好似 12 日

如果可以令到班仆人含家產加唔到人工, 我都唔加了

上網見中大pa II fresh grad 有$16170
想請問係咪通常fresh grad都有呢個數？

Term同NEP個range完全唔同？
12日真係好少

係，不過有d部門想慳錢會禁低1個pt

唔知係咪入左教協就會順便登記埋做選民
職級應該唔關事，admin 人一定可以投票

term EA 可能得 10 日
term officer 就 12 日

投咩票?

出糧既錢可以係黎自 UGC 既 one-line buget，可以係 soft money，亦可以唔同 fund source 撈埋
但人工同福利係睇 rank 唔係睇 fund source

教育界功能組別

想問中大巴絲覆左工未？？
HRO究竟係咪如常運作啦？

想問教大嘅Student Affairs office惡唔惡做
但自己好想搵份人工高啲 又唔想太悶
有inteview諗緊去唔去

利申 19fg take左第二個大公司offer 14k

嘩即係要先入教協再登記?

你有入教協？
Check 唔check 到個界別已經變咗教育？

中大25號復左工啦
前幾日先有HR打黎問野 應該HR都復左工

入左好多年，係教協同教育界選民
但正如樓上講，教育界果一席係穩，留返選超區好啲

唔該哂

多謝解答
穩係黃個邊就好

有無巴打/絲打知道bu estate office 嘅嘢？收到interview, 想知道多啲..

唔會 因為有大學已經加左

oh sorry

1)有無巴絲知道bu general clerk個salary range?

2)BU above Clerk BUT below EO 可以申請咩title??

感謝！！！

2）admin asst, EA/asst offr

好奇一問 其實係咪間間大學 clerk同eo中間都係隔住呢幾級？

Clerk>AA>EA>AO>EO?

唔清楚
但bu係EA=AO

知唔知bu EA/AO starting 係咩range?

PolyU 既executive officer level 會有幾多日AL同salary range 係點？

恐怕頂薪哩味野都只係觀賞用.

升到某個位佢唔俾你跳就係唔俾你跳. 我隔離位前手都係升到某個位唔俾跳, FUNDING 問題

想問下有無人知UST係咪好慢先出offer??? 通常in完要等幾耐架? 好痛苦

你試下咪知. PRSD 哩家野你估好難做

funding位定係project位先, 一個department正常admin位佢都係預左個舊錢比你, 唔會話你年年跳point 佢個budget 負擔重左
除非你做緊既唔係UGC funded 既POST

咁當然呢個世界無必然, 成個學系都可以無左既, 但正常應該唔會唔比你跳POINT

有冇人知教大既clerk位幾錢人工？有call星期五朝早8點幾in,有冇巴絲做過可以解答下我人工大約咩價位因為住得比較遠，諗住如果人工唔太高就reject

每個 band 有 3 個 sub-group，即係 pay scale 入面果三個有 underline 既數目
sub-group 3 既人先會拎到真正既頂薪
睇合約同 portal 會知自己屬於邊個 sub-group
sub-group 1/2 既人工掂到第 1/2 個 underline 既數就冇得再加，除非俾老細改高個 sub-group

EA 應該係 band C，16-26k
AO 應該係 band D1，21-34k

officer 係 band 5，28-43k

EA 都係bandD1 wo
Admin asst 先係band C wo

間間唔同，計埋 functional title 都幾亂
HKU: clerk II > clerk I > EO
UST: assistant officer > assistant manager (EOII) > manager (EOI)
CU: clerk II > clerk I > project coordinator (I/II) > EOII > EOI
city 係 COII > COI > EOII > EOI

多謝指正
即係 EA 係 D1，AO 同 officer 都係 D2 ?
睇 band descriptions，band E 已經係 SO

睇到你樓上個 post 喇
即係 EA=AO 係 band D1，21-34k，officer 係 D2?

Yes

巴打知唔知埋AL
同language written test 會問咩

你可以咁理解
度度唔同，可以一簽約就係 sub-group 3

前輩

EO rank 既筆試通常都係實用文，即係覆投訴信、邀請信、感謝信、通告、計劃書、action plan、演講詞、賀詞、新聞稿、中英互譯 ...
都係從 job ad 俾既範圍去貼題目

睇老細多過睇 department

想問下referee可唔可以填hr?

好似唔係
有啲EA都係俾band c 人工咋
要睇dept有冇錢

想問中大個EO Il salary range 係幾多？ d人話係PC 高一個point, 點解咁set 既

有有知既巴絲可以答下我

EO grade唔會考實用文咁濟
基本上8大eo跟programme既位都係考proposal writing /strategic plan

其他你講既written 主要都係EA level會考

PolyU sample paper 值得參考，要留意有d post 寫明考language proficiency test / computer test / written test 係唔同

之前都有人話EA=AA
所以可能都係band c

加油啊！

又一城大學Technical officer 位
同faculty 想由一個dept 轉去另一個dept
有無話一定唔比咁轉？

Ching收到Academic services officer interview?

每次考完筆試我同朋友都會背題目
考過幾廿份 EO I/II、SEO、AA I/II rank 既卷都係考呢啲
EA 既卷都係咁上下，只係限時寬鬆啲，對寫成點既要求低啲

24-51k
PC I 冇公開招聘，係俾 PC II 既升職位，35-51k

就係無

諗諗吓最後都係reject左

Scs要再經cu hro做野 係勁慢 可以等下
再唔係打去問問

帳面人工睇落ok
但路程太遠

[member] 搵唔到佢哋啲shuttle bus來往邊幾區/member]

就係，要轉幾輪車先去到真係不了

有無將軍澳人返暴大？
可唔可以分享下如果唔經地鐵（關站）
可以點去

同你一樣真心唔想再做admin，做到好厭
我諗一系就入政府，一系做老師，再唔係就讀master轉行

有冇考慮過pgde?

1.想請問798係咪沙田站落（新城市巴士總站）->然後同一個巴士總站有72九巴—>就係崇基學院落？

2. 想問全程要幾耐？

3.崇基學院落，近唔近校巴2號站？

感激不盡！！

返左幾耐

有諗過社工，亦都有諗報pgde，不過驚讀完搵唔到教席

社工MA我都有諗過 你講得出我都睇過下

PGDE就純粹想脫離個工作先 用10個月時間再諗下前路
搵到教席就做 搵唔到就再搵其他工

你個department 好忙? EO?

我就諗住有啱既政府工就報，有咩啱既課程收我就去讀，之後既事就見步行步啦

星期六JRE wo
我覺得自己都係炮灰

咁你暫時淨報咗PGDE?

政府工唔易考，去考下攞下經驗都好啊
本身都諗住報今期JER但後尾都冇報到唯有等下期啦

諗住報pgde同社工MA咋

same 但見社工又要2,3年，pgde讀完又驚冇教席

唔好意思 借位問下 呢度有冇人想一齊成立工會？

我都有咁諗過，但係掉轉頭諗始終有個牌係身係身點都好啲

除非真係甘心成世都做冇咩前途既工

我曾經都有你依個唔想做政府工既想法，但係我覺得依家既自己係向左現實低頭，雖然政府工真係會悶啲，但前途同錢途真係同普通私人文職工冇得比

只可以話睇你自己點樣睇

我報咗但諗住唔考 反正都炮灰

報哂pgde 社工就諗諗先 驚哂錢

你係報full time定part time?

你指pgde? 我報full time

係啊，我都想報full time,但係見佢每年ft都好少位

x2, 今年報左但唔去了，過唔到自己個關

應該冇專for大專/學既文職工會，要join應該係白領工會果個

但其實pt應該仲少位? 因為被做緊AT TA嘅人搶哂

利申 之前搵工都有諗過做AT TA 但聽人講好辛苦
但做完Admin之後 下年可能會搵下AT TA

要睇報咩科，但如果現職AT,TA又有學校校長出信報既話，咁基本上都收硬，我識幾個人都係咁（不過佢地全部都係讀ou)讀完之後學校都有教席比佢地

辛唔辛苦就睇學校，又啲真係hea到傻
但係就預咗人工會好低

有個文職嘅tg

本身讀緊幼教pdge，讀咗一年搵唔到教席搵咗份v記做住先。做TA真係預咗低人工又多嘢做，係咁ot

你會唔會再搵下幼教教席？我識好多人做幼教做做下都話辛苦，之後直頭轉埋行

做Ta人工低又冇前途，我如果唔係要讀degree都唔會做ta做幾年咁耐諗住過埋年就同佢講再見

就係見無，想睇下有冇人想一齊成立
夠7個人就可以

thanks thanks

其實係要讀完兩年pdge先有牌呀，所以就算我要搵都剩係搵到ta咋，坦白講做幼教其實得起薪點高，之後一直都係二萬幾，頂盡都唔夠三萬，但就做到狗咁。同埋年資帶唔走，好多年資高的老師為左份人工留舊校，被校長睇死一定唔走，啃哂豬頭頭骨，真係好慘。

下 原來咁架？

我識人而家做緊AT 佢話無一日準時收工
不過捱埋個PGDE可能會好啲 即係要捱三年時間

所以幼教真係唔易做
依家啲學生又難教，啲家長又西
除非真係好有熱誠，如果唔係都係另尋出路好

最慘既係辛苦讀完搵唔到教席個下...
所有時真係好睇彩數

本身做緊AT TA有得教嘅話
咁就大機會轉正搵到教席

都未必嫁，如果你間學校好似我間幼稚園咁收生唔夠，咁就gg了

係呀，好多做左幾年的同事都諗住趁後生轉行

只可以話現職+有pgde既機會係大啲,但唔係100%
就算原校比你教都係合約多,好少perm位

唉條條路都行唔通咁

呢個討論區真係好熱鬧其他靜到

條條都係艱辛路

依樣真，趁仲後生揀過第二條路好過

仲諗住轉入去

都諗唔到做咩好

教小學？

如果你真係想做老師既話試下考下pgde都無妨，我自己都諗住去試下，當係比多條出路比自己
但係我就覺得唔好孤注一擲落一條路度，諗多幾條出路

講衰啲，如果最後依條路真係Fail左，起碼都仲有第二條出路

暴大巴絲 請問數字號校巴係咪仲停緊？
而家暫時變左臨時路線 咩route A個d?

Thx

一直都想中學 不過今年會報埋小學

工聯會

學整菠蘿包

純粹見到有啲類型得佢有 得個睇字

City u eo2 人工個range係幾多？

好似唔錯 但係冇COLA
一年係咪淨係加一次

通常大家既大學係平安夜同除夕會放幾早？

想知暴大

大學地鐵站仲未開放 暴打巴絲返工痛唔痛苦大家返工要幾耐

好忙，我都有D想唔做
想休息半年再揾工

你仲留緊？

半年通常唔會問，問咪話進修

日日d野做極都做唔完好多同事又唔做

lm

有無人知BU24 31洗唔洗返？

係呀 唔怪得我個位會請人
一條友負責7,8個program 其他人淨係睇2,3個

痴鬼線

邊間u既EO 好pay

兩年經驗 eo可以叫到咩價位

7,8個我當時6個都想跳樓

做唔到紀錄部隊

律 自膠

有無咩可以幫到手

係咪暫時都係得白領嗰個group

喺第二個post望過下
好似有「教育」同「白領」

但其實應該整個「大專」先係

我應該會

我都係，仲要有幾十個short course,不過好彩唔係同時進行

想幫手

天生色弱如果唔係都唔入太空做

我都想幫 之前問哩個問題位巴打呢

V 記 officer 位都係要求兩年經驗，兩年合約起薪 30k 唔算低，有 COLA
缺點係 pay range 窄，由底到頂只相差 10k，但勝在門檻低，容易儲 EO 年資轉工

Term officer 合約期都係兩年？

係為求退休

term 位係一年約

呢啲好睇個人同你既對手，冇得通常既
兩年既門檻係最低嫁喇

不了不了 我要轉工

Hku老人中心係咪伏？

有幾多假？

想知hku ea written test係咪好難

[

好唔好做？

最近有無人in cu pa2

我都係上星期五in完，今日都未有消息，皮已收

試過多個一星期
但要做定準備展望其他

new remuneration package
即係 V 記既兩年約 fixed term 位

睇job ad應該唔會知邊啲係?

通常幾時係請人旺季？

會知

有無巴絲既u 年三十係唔駛返工？

調返轉，寫住 term 既就係一年約，12 日年假
term 位既頂薪等如 NRP 位既起薪

暴大

Pish

在暴大做過，無聽到CS 係好衰既dept
個dept head 好好人

聽過有人fg都做到 原因你懂的
我表示無奈與羨慕

NRP 位少啲公開招聘，每年通常開一 round 俾 term 人 internal 去爭

NRP 位係 V 記十幾間分校爭同一個 pool，晌大校跟到大老細轉 NRP 會易過做細校

城大eo人工仲低過某幾間u既ea位

在醫學院做 本身要唔要有相關學科/工作經驗

但佢人工20k up ⋯⋯應該真係堅個啲位黎

fg edu ra仔報到
好撚hea

Vtc term officer全部都係1年約？

但cityu應該易入過hku eo位？

Hku clerk 1 22k
HA EAI 20.8k 都唔講舊制clerical
City EO 18k真係接受唔到

差好遠 對比之下

收到面試 好緊張

有冇人分享下funding 位有咩好處壞處？
嚟緊要去in

Hku clerk 1 好少問架啦.... 無乜DEPARTMENT 會請CLERK 1

加上CLERK 1 分3個sub group, sub group 1 個頂得27K...

我覺得成日要追老師交嘢真係好煩
唔想撈

打算幾時遞信

4日

下年9月前啦

唔伏既醫學院
每日9-6冇OT 冇咩野做

hku

醫學院惡做的原因是？

幾乎日日都追

有無人知暴大大概deadline後幾時call interview

打電話打到驚 本來已經麻麻地同陌生人講野

唔洗對醫生/教授/學生
唯一差d就係唔係main camp返,要搭遠d
唔自爆啦

打電話搵到已經好好
我有老細 email 就入黑洞，whatsapp 又藍剔就算，又成日唔喺office

未加 COLA 應該都係上年果個價
PCII 23k；EOII 24k

我有個都係咁
連出糧俾佢都無簽過

有d死都唔聽電話 唔知咩原因

咁你真係幾慘

即係無機自問都算適合 in都無得in

整定Post 10先:

997

999